［工程］MHKIE問題一問

想問下如果GPA好爛 hea過year1,2
有機會3rd hon
仲有冇方法考到MHKIE？
聽過RPE, CEng之類既牌，仲有冇機會考到？

推Post1

推

考CEng 唔係睇GPA
而係睇識唔識到人，
R唔R到人Endorse 你份Application

Ching感謝你
但上網唔係話要
1 持有英國認可工程學士榮譽學位(BSc Hon/BEng Hon); and
2 加上認可之碩士學位(MSc/MEng)or同等之學歷
3rd hon可唔可以讀碩士學位?

gpa 同 mhkie 冇直接關係

你擔心 gpa 差 入唔到行仲好

入到行你捱到50 應該general experience 都俾你攞到mhkie

識人 絕對好過識字btw

諗清楚先好入行 唔好幻想咩專業人士 人工高

除非政府engin 否則大部份engin 位 都係牛工

睇咩人簽你考
如果係FHKIE/做過president 簽你估下結果會點？
當然都睇你做開咩project

GPA for入大公司易d R 到panel既人簽名
考牌主要睇你工作期間學到幾多
後者比較重要

利申：4年叉，3hon

各位ching好感謝你地嘅答覆
估唔到有咁多人覆
我想問CEng同Mhkie邊個會外國認受性高(/易啲外國做嘢/移民)

好明顯CENG啦
大把工程師有ceng牌都唔比錢轉翻hkie

4年叉， 人中之龍

樓主係澳洲讀工程？

其實除咗搵工果一刻

GPA响你嘅工作生涯無人會 care

少人得 又唔係冇
試下President 幫你endorse

考英國牌算啦，全世界都認證，得香港唔認
外國鬼識你HKIE

唔係 我係香港讀 只係我垃圾同衰on9

各位Ching, 咁如果考CEng, 3rd Hon係咪都可以收皮？

屌，上面咪講左考牌係睇你工作，邊個得閒睇你gpa

你自己望下考牌啲要求，transcript 都唔睇你啦
但工程都3rd hon 其實唔洗咁擔心考唔考到牌
因為大把人都考唔到

冇Honous行唔到scheme
因為你個degree唔認
Hkie accredited programme 係要有honour
自己上hkie check

MSc有錢就有得讀

同埋MHKIE無講過要MSc

hkie 不嬲都係睇degree 唔睇master
樓主邊度睇d 資料返嚟

仲有條mature path唔洗degree都chart到

屌 去hkie望下考牌要求啦
大個仔啦 唔好乜都驚一餐啦

非英聯邦國家CEng都未必直認

要易d去邊都認就reg埋global register
IntPE (International Professional Engineer)
APEC Engineer (亞太）
Eur Ing (European Engineer)

拎哂CEng同RPE就可以reg哂

同樓主一樣，engine 3rd hon grad
做左半年Startup
想做夠一年跳出黎考牌做chartered engineer
但我睇MHKIE scheme available既公司都係大公司
我又唔識人
見上面有巴打話可以考CEng
想問下考CEng可以有咩渠道

佢個requirement係
1）Accredited BEng (Hons) degree plus appropriate Masters degree or
2）Accredited BEng (Hons) degree plus approved Further Learning to Masters level or
3）Accredited MEng

CEng

CEng 去到阿聯酋同中東地區都仲搵到食

多謝 Ching Remind
但third hon 就要讀Master洗底 拎CEng牌

如果上面兩個位
MHKIE都搵到既

你個username咪答左你

其實反而主要睇你行唔行到scheme

有ceng點解唔轉埋mhkie 定係根本怕煩/唔係100%轉到
大部分人都係local度做架喇 mc既話有ceng就夠
但係收銀點都係有埋mhkie/rpe好d啦
同意ceng認受性高d 但唔覺得d人會咁傻仔比多少少錢拎多個牌都唔要

Miet 係人都做到啦

我個人睇法/經歷
考CEng 唔考MHKIE既主要原因係
Scheme A 所謂既Logbook
對你黎講其實冇用
只不過係用黎壓你人工

CEng Professional Review
其實就睇你，係單Project 入面做咩角色
如果你只係識執頭執尾
所有野都只係有份幫手做
而唔係Carry Project 果個
你就冇咩機會考到
份Guideline有寫明

另外考CEng 唔一定要有MSc
係UK Grad 既先要MEng
如果你香港讀既話，BEng 己經可以
但大多數人考CEng 都會有MSc
而你個MSc 係可以當做CPD
唔洗特登去聽Seminar

而你考完CEng
可以一年之後，報RPE
但果個RPE Interview既格式
會等同MHKIE interview
因為HKIE唔想個個人都去考CEng
而唔入會

利申 25歲考到CEng
3年半叉

所以巴打係有係project擔大旗所以應對到interview?

好西利

果陣成個Casino同hotel tower
一個人做哂咁濟
直接Report director
由開則到Coordination一個人Carry
之後又要draft 圖俾Grad E畫
成幾個月晚晚2點走
諗起都癲

如果係STR 好正常，二年半叉到

lm

我MEP CIBSE

柏巴

呢d廢post都有咁多師兄回樓豬
樓豬 大學final year先入上班台啦
依家教你都費事 你對考牌根本乜都唔知

柏爸人中之龍黎，100個裏面可能有一個人可以好似佢咁咁快chart到

但香港BEng嘅成續 係唔影響考CEng？

靜靜地話你知，會考分個位數嘅三十幾歲IVE仔，一樣考到CEng, MHKIE 同IMechE...